\beginsong{Medvídek}[by={Lucie}]
            
\beginverse
\[D]Dlouhá noc a mně se stýská moc, pro tebe malý dárek mám.
Přes hory \[Emi]přes ploty medvídek z \[A]Bogoty už \[D]letí.
\[D]Medvídek plyšový na cestě křížový Bůh ho ochrání.
Před smečkou \[Emi]římskejch psů a jejich \[A]úřadů ti \[G]posílá lásku co v \[A]bříšku má.
\endverse

\beginchorus
\[B]Medvídek z Bogoty \[D]usnul a sní \[B]na kříži z Golgoty \[D]spí.
Za třicet \[Emi]stříbrných z medvídka \[A]padá sníh.
No a ti \[G]římští psi ho sjíždějí \[A]na saních... o Váno\[D]cích.
\endchorus

\beginverse
^Nesvatá hodina medvídka proklíná, že odhodil korunu bez trnů.
Medvídek ^ospalý pod křížem ^pokleká, chce ^pít.
^Kalichem sladkosti medvídka napustí, do bříška jak to má rád.
Koruna ^plyšová, vánoční ^cukroví, nikdo se ^nedoví o svatozáři ^trnový.
\endverse

\beginchorus
\[B]Ref...
\endchorus

\beginverse*
\[Hmi]Medvídku probuď se, prober se vstaň, psi se už sbíhají připrav si dlaň.
\[A]Slunce zas vychází cítíš tu zář, tlapku dáš v pěst nebo nastavíš tvář.
\[B]Římskejm psům a jejich \[A]úřadům, \[B]Maxipes Herodes vánoční \[A]slib dal dnes.
\endverse

\beginchorus
\[B]Ref...
\endchorus

\endsong